\documentclass[12pt,open]{article}

% Langue et encodage
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}  
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{tabto}
\usepackage{pdfpages}

% page
\usepackage[a4paper, left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm, headheight=22pt]{geometry}

% style
\usepackage{libertine}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{array}

% image
\usepackage[pdftex]{graphicx}   % Permet de faire l'entête avec images
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}
\usepackage{lscape}             % Permet de tourner une page en paysage
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\newcommand{\hsp}{\hspace{21pt}}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\pagestyle{fancy}

% paramétrage des hyperliens
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,    %colorise les liens
    breaklinks=true,    %retour à la ligne pour les longs liens
    urlcolor=blue,      %couleur des hyperliens
    linkcolor=black,    %couleur des liens internes au doc
    citecolor=blue      %couleur des liens vers les ref biblio
    }

% en tête
\fancyhead[L]{\includegraphics[scale=0.14]{Images/helha.png}}
% \fancyhead[C]{Section \thesection}
% \renewcommand{\headrulewidth}{1pt}

% pied de page
\fancyfoot[C]{page \thepage / \pageref{end}}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}


\begin{document}
\textsc{\LARGE \bfseries WP04.3 : Développement des programmes utiles pour la collecte de données.}

\section{Introduction}
Dans ce sous-WP sont expliqués les librairies permettant d'analyser les données à l'aide du langage de programmation Python.
\medskip
\newline
Comme nous ne disposons pas encore de données sortant de la carte d'acquisition et allant vers l'ordinateur, les traitements expliqués ci-dessous ont été réalisés sur des fichiers audio avec l'extension ".wav", et également sur des signaux générés à l'aide de commandes python.  

Cette analyse est constituée de tests unitaires qu'il faudra, ensuite, adapter aux données provenant des capteurs. Les deux tests unitaires réalisés sont les suivants : 

\begin{itemize}
  \item L'analyse de Fourier permettant de mettre en évidence les fréquences contenues dans le signal
  \item L'analyse spectrale permettant de voir l'évolution fréquentielle du signal au cours du temps.
\end{itemize}

\section{FFT}
Afin de réaliser une analyse de Fourier, nous avons besoin d’un signal à analyser, ainsi que de librairies qui permettent de le faire.
Ainsi, la librairie \textbf{Numpy} permet de créer des vecteurs et de générer des signaux. On l’associe à la librairie \textbf{Matplotlib} qui permet d’afficher le signal généré à l’écran.
De cette manière, une sinusoïde d’une fréquence de 5 Hz est générée comme l’illustre la figure \ref{fig:sin} ci dessous.
\medskip
\begin{figure}[h!]
  \includegraphics[scale=0.8]{Images/Sinusoide.png}
  \caption{Sinusoîde générée.}
  \label{fig:sin}
\end{figure}

\newpage
On peut maintenant effectuer une analyse de Fourier sur ce signal. Cette tâche est permise grâce à la librairie \textbf{Scipy}.
Le résultat est illustré par la figure \ref{fig:FFT}
\medskip
\begin{figure}[h!]
  \includegraphics[scale=0.7]{Images/FFT.png}
  \caption{Résultat de l'analyse de Fourier de la Sinusoîde générée.}
  \label{fig:FFT}
\end{figure}
\newpage
\section{Analyse spectrale}
Afin de réaliser une analyse spectrale, nous avons également besoin d’un signal. Cette fois, il ne s’agit pas d’une simple sinusoïde mais d’un son. Il s’agit du son provenant de la sirène d’un bateau. Ce signal est illustré par la figure \ref{fig:boat}
\medskip
\begin{figure}[h!]
  \includegraphics[scale=0.6]{Images/Boat.png}
  \caption{Signal illustrant le son d'un klaxon de bateau.}
  \label{fig:boat}
\end{figure}

C'est la librairie \textbf{Librosa} qui permet d'ouvrir un fichier ".wav".
Cette librairie permet également d'en extraire une analyse spectrale comme l'illustre la figure \ref{fig:spectre}
\medskip
\begin{figure}[h!]
  \includegraphics[scale=0.6]{Images/Spectre.JPG}
  \caption{Analyse spectrle du klaxon de bateau.}
  \label{fig:spectre}
\end{figure}

\label{end}
\end{document}